
\medskip

\emph{Ce QCM comprend 5 questions indépendantes.}

\emph{Pour chacune d'elles, une seule des réponses proposées est exacte.}

\emph{Indiquer pour chaque question sur la copie la lettre correspondant à la réponse
choisie. Aucune justification n'est demandée.}

\emph{Chaque réponse correcte rapporte $1$ point. Une réponse incorrecte ou une absence de
réponse n'apporte, ni ne retire de point.}

\medskip

\begin{enumerate}
\item  Soit $c$ un nombre réel strictement supérieur à 1. Sur l'ensemble des nombres réels, la
fonction polynôme $f$ définie par $f(x) = x^2 + 2x + c$.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
\textbf{a.~~}  change de signe exactement 2 fois &\textbf{b.~~}change de signe exactement une fois &\textbf{c.~~}est toujours positive& \textbf{d.~~}est toujours négative .
\end{tabularx}
\end{center}
\item Si $x$ est un nombre réel appartenant à l'intervalle $[ - \pi ; 0] $ tel que $\cos x =\frac{3}{5}$
 alors $\sin x$ a pour valeur 

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
\textbf{a.~~} $\dfrac{4}{5}$ &\textbf{b.~~} $-\dfrac{4}{5}$&\textbf{c.~~}$ -\dfrac{2}{5}$& \textbf{d.~~}On ne peut pas savoir .
\end{tabularx}
\end{center}

\item Le quadrilatère ABCD est un carré. On a :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
\textbf{a.~~} $\vv{AB}\cdot\vv{AD}= 0$ &\textbf{b.~~} $\vv{AB}\cdot\vv{AC}= 0$&\textbf{c.~~}$ \vv{AB}\cdot\vv{AB}= 0$& \textbf{d.~~} $\vv{AB}\cdot\vv{DC} = 0$.
\end{tabularx}
\end{center}


\item La droite d'équation $2x - y + 1 = 0$ coupe l'axe des abscisses au point A de
coordonnées :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
\textbf{a.~~} $A(0~;~1)$ &\textbf{b.~~} $A\left(\frac{1}{2}~;~0\right)$&\textbf{c.~~}$A(0~;~- 1)$& \textbf{d.~~} $A(-\frac{1}{2}~;~0)$.
\end{tabularx}
\end{center}

\item Pour tout réel $x$, $\frac{\e^x}{ \e^{-x}}$ est égal à

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
\textbf{a.~~} $- 1$ &\textbf{b.~~} $ \e^{-2x}$&\textbf{c.~~}$(\e^x)2$& \textbf{d.~~}$\e^0$.
\end{tabularx}
\end{center}
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

